**平壤之战**是[中日甲午战争中的一场战役](../Page/中日甲午战争.md "wikilink")。1894年9月初，[日军开始向](../Page/日本.md "wikilink")[平壤推进](../Page/平壤.md "wikilink")，参战部队共20000餘人，[清军防御部队为](../Page/清朝.md "wikilink")15000餘人。日军至15日完成部署，随即展开进攻，经过一整日激战，日軍元山、朔寧兩支隊於上午八時三十分攻下平壤北邊的戰略要地牡丹台，之後日军攻克平壤，清军抛弃辎重仓惶撤退，撤退途中屡遭日军伏击，撤退后又没有可以依托的防御支撑点，伤亡惨重，并且造成了驻[朝鲜清军全面溃退的局面](../Page/朝鲜.md "wikilink")，至9月24日，清军全部退回中国境内。

9月15日平壤之战与9月17日的[黄海海战一起](../Page/黄海海战.md "wikilink")，成为[中日甲午战争的转折点](../Page/中日甲午战争.md "wikilink")，自此以后，日军完全掌握了战场主动权，并开始在[中国境内迅速推进](../Page/中国.md "wikilink")。

平壤之戰中，山东[费城杰出将领](../Page/平邑县.md "wikilink")[左宝贵面对友军溃逃](../Page/左宝贵.md "wikilink")、敌军压境的境况，毅然殊死抵抗，直至殉国。皇帝由此，赠太子少保衔，予谥忠壮。

[Category:甲午戰爭戰役](../Category/甲午戰爭戰役.md "wikilink")
[Category:朝鲜王朝战役](../Category/朝鲜王朝战役.md "wikilink")
[Category:1894年衝突](../Category/1894年衝突.md "wikilink")
[Category:1894年中國](../Category/1894年中國.md "wikilink")
[Category:1894年日本](../Category/1894年日本.md "wikilink")
[Category:1894年朝鮮半島](../Category/1894年朝鮮半島.md "wikilink")
[Category:1894年9月](../Category/1894年9月.md "wikilink")